 09:01,  6 марта 2019
Россиянке продали пачку камней вместо сахара
Жительница Тюмени купила в магазине пачку сахара-рафинада, но обнаружила там кусочки камней и буклет с ассортиментом магазина. Об этом сообщает портал 72.ru.Покупатель утверждает, что упаковка была не повреждена, а с обратной стороны пачки был нарисован крест. В магазине ей заменили несъедобный товар и рассказали, что это не первый подобный случай — в других пачках с крестом также находили камни.Радиостанция «Говорит Москва» уточняет, что владелец сети, X5 Retail Group, изъял из магазинов всю партию товара, а производителю направили претензию. Региональное управление Роспотребнадзора, в свою очередь, заявило, что ожидает жалобы от потребителей для начала проверки.В декабре 2018 года министр здравоохранения России Вероника Скворцова рассказала о нерациональном подходе россиян к выбору продуктов, что способствует росту ожирения. По ее словам, российские граждане едят мало овощей и потребляют слишком много сахара. 
